[有心有力]75歲爸爸與6歲女兒劏房遷新居，基層家庭現笑顏

甫踏住黃先生的新家，其6歲的女兒就在客廳蹦蹦跳，盡展天真爛漫，家居簡潔驟眼看像是一個尋常家庭。但在三個月前，黃先生一家三口仍住在深水埗的劏房單位，他形容當時廚房只得一個洗手盤大小，剛好能放置一個電磁爐煮食，但狹窄的空間連轉身走動也難，「盡量都想佢（女兒）係室外，唔想佢返嚟。」

由於缺乏活動空間，黃生會安排女兒參加大量由機構提供的免費課外活動，放假時會帶她到公園，希望她呼吸多些新鮮空氣，擴闊眼界，不想小孩子囿於幾十呎的空間內。

鄰居關係惡劣 不時被滋擾

黃先生憶述說，當時的套房單位月租索價約5500元，又遭業主濫收雙倍水電費，令每月開支高達6500元。75歲的黃先生坦言綜援租津只有約4000多元，要自己再用其他津貼去補足差額，令一家人的生活頗為拮据，為節省開支，他會到惜食堂領取免費飯餐。

但最令他不放心是劏房的安全隱憂，黃先生稱過去不時被鄰居滋擾，又被投訴單位漏水、有噪音，後來更多次剪斷入屋的光纖線，甚至踢鐵閘等洩憤，令女兒感到驚慌害怕。其後黃先生透過社福機構得悉社會房屋共享計劃，於是申請社協營運的西環「友樂居」項目，中籤後在四月底入住，對他一家而言，就似走進另一個世界。

他說，新居雖然只是一房一廳，但比以往光線充足和空氣流通，「以前廁所係宜家四分之一、廚房係六分之一。」更笑稱環境舒服得可以幾天足不出戶。

然而，計劃的租住年期僅限於兩年，被問到兩年後的去向，黃先生隨即就指「諗都唔敢諗」。他指，過去曾接受頸椎大手術，現在只能用拐杖步行，不方便搬家，未來只能見步行步，或會申請社聯的貨櫃組合屋項目。回想過去在劏房的生活，黃先生慨嘆政府不應該讓劏房出現，「劏房唔係畀人住的地方，只係馬死落地行，唔應該畀佢出租添嘞。」

原文

冇劏房你條廢老訓街都似

頭先搭車睇到
希望cut 到有線

75歲、劏房

仲敢生仔 過兩年唔好彩釘咗就遺留個單親女自生自滅

75歲爸爸與6歲女兒

越多人越快上公屋，綜援又多啲

公廁供應商

這令我想起一位朋友在非洲打獵的故事。。。

咁撚富貴用光纖上網
我仲係用緊手機3G plan上網咋屌你老母

一開始定唔係佢射的

初時睇我以為係爺孫黎

又窮又老都仲生 你估你賭王咩
分分鐘個女中學都未畢業就冇左個老豆

三個老綜加埋租津成皮幾

69歲仲扯得起

成70歲先生明顯都冇計劃同安排下一代既幸福架啦

正垃圾, 又窮又無腦, 制做社會垃圾
害死個女...

咁撚老屋又冇錢又冇仲學人生仔，好撚嘢

屌仲好意思上報

死廢老你生黎做乜？

一個七十五歲的老人去做健康檢查。檢查途中，老人不斷向醫生炫耀他新婚的妻子多好多好。

“他才二十五歲！”老人叫道，“我們結婚四個月，你知道她對我有多忠誠，她無時無刻不需要我，粘我粘到我都感到厭煩了！”“而且，”老人又說，“告訴你，她最近懷孕了！”

醫生靜靜地聽著，一言不發，“怎麼樣？”老人得意洋洋地說，“不錯罷？”

醫生抬起頭，看了他一眼。“這讓我想起一位失散多年的朋友。他跟我說過一個故事，是他在非洲狩獵時遇上的事。當時他在草原上遇到一頭獅子，他立刻從背上抓下槍來瞄準。然而，他立刻發現他錯了，他拿到的是雨傘，不是槍。這時已經太遲，獅子正站在他面前，就要撲過來，他只好把雨傘扛在肩上，使盡吃奶的力氣‘砰砰砰’大叫三聲，奇跡發生了，那獅子竟然倒下死掉啦。”

“狗屎，這怎麼可能”老人大叫，“那一定是別人幹的！”

“我也這麼認為”醫生說.....

痴撚線 75歲就唔好害人啦

同齡小朋友問起上黎「呢個你爺爺啊」
答爸爸會好尷尬 俾人恥笑

仲有教呢 問題少女就係呢到出黎

好羨慕 69歲仲有人同佢生仔

驗下DNA好D

有得扑野仲使其他野咩
仲好扮可憐多d錢收

窮人生仔正仆街

社會福利按人頭俾

女都還好啲，仔就...

都唔知係唔係親生

個女係自殺高危組一係就變mk

69歲係咪勁過何鴻燊

重有光纖上網
真係神奇，頂級，超卓

2年後係唔係到都未知啦傻鳩

69歲射精感覺一定好正

咪係
住劏房住到用光纖俾著我都剪你啦

上樓就係大陸西離婚時機

然而，計劃的租住年期僅限於兩年，被問到兩年後的去向，黃先生隨即就指「諗都唔敢諗」。
正一大仆街 成個人生毫無計劃 死廢老
睇死兩年後死霸/上左新聞火箭式上公屋

多謝廢老招惹咁多大陸西

俾個老鬼中出真係得啲支那婆先做得出

冇收入都生，好撚嘢

死老野2年後可能都死撚左
生而不養，老而不死

睇標題以為係台灣

個媽咁都生到？

都唔知有冇命奏到個女長大成人
真係好自私

屌你兩條仆街

咁都生仔

係咪痴撚咗線

兩個正一死仆街

好成功， 咁老生左可以撚下BB, 個細路大咗就由佢自生自滅， 好彩嘅仲分分鐘有家用收。

屋企唔用光纖loading會唔會畀啲frd笑

呢啲廢老諗住死後有人擔幡買水

我都唔係光纖，100mb download，30mb upload 嘅濕𨳊plan

慢活

個大陸女人一家餐餐餵D偉哥入D飯度等佢日日心臟泵哂血早日叮
到時佢就可以霸公屋

佢講個女既係66歲，佢60歲生佢出黎？

語癌加輕度弱智喎哩位人兄

想問下個老母幾歲？
不過都好事 個女出黎做野一定唔洗養老豆老母 如果勤奮少少都係人生勝利組

老淫蟲

根本就係兩爺孫

你睇下佢老母個樣
十成九係大陸唔知邊度搵番黎, 人地貪佢張身分證

嘩 咁都學人生仔係咪痴撚線架

傳統垃圾思想害死個女仔

啱啱睇sixty minutes

講美國班監躉成日屈喺個車位咁大嘅監倉 好唔人道

Bu你阿麼

轉個頭就睇到呢單劏房新聞

成家人個竇口 仲細過個車位 仲未計 間房塞滿曬電器同生活用品

香港人對待窮鬼仲衰過美國佬對佢哋啲殺人犯

人窮命賤就係咁解啦

廢老最鐘意 “船到橋頭自然直”
其實係無計劃又無錢嘅借口

以為係護眼post

抱住睇風化案既心態入黎,, 我係咪要反省下

大佬 咁老仲生 又老又無錢點照顧個女啊

佢老婆都好老喎

睇死又係廢老臨老入花叢 娶大陸婆

大陸啲鄉下婆睇落係老啲
可能得三十幾

75歲先黎生 仲要無樓 都唔知咩心態

話佢停左經我都信

哇,到個女中學果陣都已經差唔多死,
去到大學畢業果陣都9張野,應該已經死左
但就要養老母,不過應該住緊公屋

肯定是別人幹的

驗過DNA未

究竟個女人幾多歲

屌你老母臭化西

咪就係 依家唔係敢唔敢諗
係一定要你諗，幾廿歲人唔諗下一代，個女真係比你害鳩死
過多幾年你條廢老落棺材就唔洗再捱
難為個女分分中初中都未到，已經要為經濟煩惱

你地D男人係咪痴9線架
無女人過唔到世咩,個個荒死執輸咁娶埋D大陸婆落黎繁殖
搶佔資源.烏煙瘴氣
累人累物禍港毒物

我屌你老母 死廢老 又窮又老學人生仔 死撚左又要全香港埋單 自私到

得罪講句

死撚左去啦

師兄你弱智？

香港幾有錢都無用
市民生活質素 同歐美國家無得比

有錢嘅唔願生
又窮又老嘅未釘蓋都要生

依家啲後生就算搵幾萬一個月都唔敢結婚唔敢生仔仲要俾人鬧廢青
呢啲死廢老

老仲生仔唔緊要
又老又窮生仔先正仆街

自己都未撚顧得掂就生個女落黎，害撚埋個女 咁好彩個女畢到業佢都未死既話，肯定家用呀盛呀又嘈

咁撚樣既計劃同視野就唔好遺傳貧窮比下一代啦

即係將來廿幾歲就要死老豆。。 真係。。咩玩法

點解會有女人肯比阿伯屌

呢啲就正宗死廢老啦 差唔多70歲先黎生女 仲要上報紙大大聲講攞綜援

好難想像個女係學校點同其他人相處
咁既家庭背境同咁既生活環境，唔多唔少都會有D自卑感

咁既環境你估會入名校咩
咪又係屋村小學中學 分分鐘同班阿差做同學
成個課室都係奇行種

係咪傻撚左呀個死老野

笑撚死人

養得幾多年呀

話唔埋過多2個月中風

成家又係香港人埋單

睇死都係大陸婆，到你有公屋就會搶咗你再同你離婚
呢啲故事聽到厭

75 歲 唔撚洗搶佢都過幾年就訓低啦

祝佢長命百歲，睇住自己間屋比人搶走就真

又係娶支那閪

我好啲起碼,我老豆有間公屋..
但佢都幾自私,六十幾生我, 基本上無父親既感覺
同佢關係都係好梳遠
後生既窮都仲有得傾..
又窮又老真係唔好生
唉, 好多人都以為佢係我阿爺
細個覺得好醜, 完全唔想比人知道屋企人既野
好彩依單新聞個細佬係女仔

我老豆三十幾歲生
都溝通唔到

依家咁多小學雞講蝗語
分分鐘d 同學都係咁上下背景

代溝好大

可笑得過窮？

我終於明點解會有人可以一個月上公屋。

垃圾人口

驗DNA未

痴撚線69歲仲生到

睇完覺得老豆生我個陣都唔算太老
不過60歲以上搵支那婆生仔真係有唔少

咁老生出黎個腦冇問題咩？通常越老生出黎嘅細路係越多問題

係咪真係你親生
驗下dna好喎

6500劏房又有光纖，重可以生埋女，睇個款又唔似好窮
反觀年輕人住劏房畜牲都不如

68歲中出

多謝為援交界提供新力軍

乜唔係應該鬧地產公司？
如果個阿伯後生有返工，睇唔到佢有幾廢

屌,咁老又無錢仲生,自撚私+害人害物

試過
尷尬死

69 碎仲有心有力

個女跑硬私鐘， mark my words

囡囡要加油 第時生活一定好艱難

生又累人，死又累街坊